Пишу что-то типа завещания, т.к. есть подозрение, что вскоре усну либо переключусь в зомби-режим.

Все это мракобесие разворачивается по `docker-compose up` без каких-либо дополнительных телодвижений и становится доступным по http://localhost:8080. Маколюбам нужно поставить docker desktop с официального сайта (лучше качать edge, стабильный местами люто тормозит) и docker-compose из homebrew. Вендолюбы разбираются сами, я в винду не умею. Линуксолюбы уже знают, как развернуть docker-compose.

Полезности:
* `docker-compose exec mysql /usr/bin/create_dump.sh` - слить содержимое БД в файл dump.sql, с которого разворачивается база при перестройке контейнера. Бинарники базы *не* вынесены во внешний volume, посему будут обнуляться при пересоздании контейнера.
* Доступ к базе - proryv (юзер и бд), без пароля
* `docker-compose exec lara ./models` - перестроить модели согласно структуре БД. Использовал подход database first, потому что так быстрее. Миграций по той же причине нет.
* `docker-compose exec python ./jupyter` - запустить jupyter notebook в контейнере python
* Структура файлов лары (самое важное):
  * `routes/web.php` - маршруты (связь урлов с экшнами контроллеров)
  * `app/controllers` - тут ледат контроллеры
  * `app/Models` - модели. `app/Models/*.php` трогать руками можно, `app/Models/Base/*.php` - нельзя, потому что их каждый раз перезаписывает генератор.
  * `resources/views/` - вьюхи, `view('bla.bla-bla')` будет вести на `resources/views/bla/bla-bla.blade.php`
  * `public/` -  корень того, что доступно по http.
